%@P:exocorcp
%@metapost:402an5td.mp
\par\compo{2}{402an5td}{1}{Un fermier souhaite disposer d'un champ composé
  de deux rectangles dont une représentation est donnée ci-contre. Il
  veut choisir la longueur $a$ (en dam) du mieux possible. Pour cela,
  il a besoin d'une expression de l'aire $\mathscr A$ de son terrain
  en fonction de la longueur $a$.}
\begin{myenumerate}
  \item Après réflexion, le fermier trouve la formule $\mathscr
    A=3\times(10-a)+20$~dam$^2$.\\Explique la méthode qui lui a permis
    de trouver cette formule.
  \item Ses deux fils, qui ont réfléchi également à la situation, ont
    trouvé $\mathscr A=5\times(10-a)+2a$~dam$^2$ pour le premier et
    $50-3a$~dam$^2$ pour le deuxième.\\Tous les trois, le père et ses
    fils, se posent une question : ont-ils le même résultat ?
    \\Aide les à répondre à cette interrogation.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Transformation de l'exercice \verb+exo66.tex+ pour en faire plus un exercice sur l'intérêt du calcul littéral.
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item
    \[\Eqalign{
      \mathscr A&=\mathscr A_{\mathscr S_1}+\mathscr A_{\mathscr
        S_2}\cr
      \mathscr A&=3\times(10-a)+2\times10\cr
      \mathscr A&=3\times(10-a)+20\cr
    }\]
  \item 
    \[\Eqalign{
      3\times(10-a)+20&\kern0.1\linewidth&5\times(10-a)+2a&\kern0.1\linewidth&50-3a\cr
      30-3a+20&&50-5a+2a\cr
      50-3a&&50-3a\cr
    }\]
    Ils ont tous les trois le même résultat lorsqu'ils utiliseront
    leurs formules.
\end{myenumerate}